上班時間「冧檔」港鐵推假日車費優惠 市民斥優惠無用

上班時間「冧檔」港鐵推假日車費優惠 市民斥優惠無用

大學生林小姐稱，比起一次性優惠，港鐵應用更多資源防止同類大規模事故，亦應停止加價。

港鐵因應本月16日繁忙時段4綫齊冧，今公佈本周六、日推出一次性措施，成人每程半價、長者學生每程1元的車費優惠。有乘客稱因該次事故險些趕不及考試，比起車費優惠，港鐵應運用更多資源確保不再有同類型事故發生，她又認為不應再加價但覺得可能性不大：「因為佢哋要賺錢吖嘛！」

享用學生優惠的大學生林小姐表示，冧檔當日遇上考試，比原定到校時間遲了半小時，在開考前5分鐘趕到，「最後（考試）係cancel咗，太多同學返唔到嚟」。她也稱，比起一次性優惠，港鐵應用更多資源防止同類大規模事故，亦應停止加價，「不過都無乜可能（不加價），因為佢哋要賺錢」。今次優惠在周六和周日推出，她表示自己住在土瓜灣，除了上學一般也不會乘搭港鐵，故今次優惠無法享用，「唔會刻意去搭，同埋出街都只係去一、兩個地方」。

大學畢業生冼小姐亦指，本周末不在港故無法享用學生1元車費優惠。她說「冧檔」當日由西營盤站出發至太古赴約，但最後遲到足足一個半小時，「係唔開心嘅，就連其他交通工具都塞」。她指，當日對她影響不算很大，但知道有很多人因此返工遲到，批評港鐵作為大量市民依賴的交通工具，發生大型延誤事故竟沒有「Plan B」，強調港鐵不應再發生同類事故。

已退休的容先生則指，4綫齊冧在平日繁忙時段發生，優惠應在平日推出，「咁樣無幫助」。雖然享有長者2元乘車優惠，但他說自己坐巴士更方便，本周末亦不打算坐港鐵，不會享用到1元優惠。他說，港鐵應「加少啲價」，以補償及回饋市民。

幅圖做乜撚

條女more

罰30年唔可以加價
出錯就罰管理層人工，強制要求將收入50%捐出黎，即時落市民袋

大學生林小姐稱，比起一次 性優惠，港鐵應用更多資源防止同類大規模事故，亦應停止加價。

條女無問題

但點解影到拍鬼片咁